（天下烏鴉一樣黑）既要“兒童被埋”真相，也要嚴查毆打記者

8名涉案嫌疑人被刑事拘留，住建局局長等2人已被免職……近日，河南原陽“4名兒童被埋”事件引人關注。

然而一波未平，一波又起。4月21日，網曝當地多名不明身份人員對前去採訪的媒體記者推搡、毆打。有記者使用手機進行拍攝時，手機被搶、衣服被撕爛、眼鏡被踩毀。

一邊是“4名兒童被埋”真相未明；一邊卻是多家媒體記者採訪現場遭毆打。連爆“兩雷”，讓人倍感唏噓。如果說，調查“4名兒童被埋”是為了還逝者尊嚴，釐清責任，還事件真相；那麼，追問媒體記者為何被打，就是還輿論監督和公共安全以尊嚴，杜絕悲劇再演。

目前，當地最應調查清楚的，是“兒童被埋”的完整真相。這不僅關涉安撫逝者和追責問責，也關乎痛定思痛，盡快補齊安全漏洞。與此同時，絕不能讓“記者被打”一事悄悄抹去。某種程度上說，這兩起事件產生背後，都有著某些共性——都是由於對法律、對規則、對安全規範等的輕視麻痺而導致。因此，任何一件的處理結果，都容不得爛尾。]

下世小心啲

下世再做中國人？